中国駐丹麥大使 : 西方不等於國際社會

繼美國質疑中國隱瞞武漢肺炎疫情後，法國、英國、澳洲德國也都要求中國交代疫情如何開始。中國駐丹麥大使馮鐵20日接受媒體提問國際上反中情緒是否呈現上升態勢，馮鐵說，國際社會並不等同於西方社會，中國與發展中國家、非洲國家有著非常友好的關係。

馮鐵20日接受《丹麥第二電視台》（TV 2 Danmark） 的主持人、著名政治評論家利伯特（Søren Lippert）專訪，被問到中國在多大程度上應對武漢肺炎疫情負有責任，馮鐵表示，世界經濟也陷入嚴重衰退，在此危急時刻，國際社會最需要的是團結、合作和協調行動，「我們都在同一條船上，只有同舟共濟奮力划槳，才能共度難關。」中國在疫情防控方面作出了艱苦努力和巨大犧牲，同時中國也正在盡力幫助其他國家。

當利伯特提到「武漢華南海鮮市場」引發了一場全球危機，馮鐵立即駁斥，表示疫情最先的爆發地並不意味著是病毒的源頭，病毒源頭是一個科學問題，應該由科學家去判斷，在事實和研究的基礎上得出結論。

利伯特追問中國是否應該調查病毒的源頭，看看究竟發生什麼事？馮鐵並未正面回答問題，他回說，中國現在正面臨著與病毒傳播賽跑、挽救無數生命的艱鉅任務，必須盡快阻止疫情的發展，消除感染和死亡的曲線，這是他們最重要的工作，當務之急是要集中精力做好這件事。

針對國際上反中情緒是否呈現上升態勢，馮鐵指出，首先，中國的形象取決於中國的行為，中國一貫採取負責任的行為，如果從中國的所作所為判斷，應該得到一個客觀的中國形象；其次，中國的形象也取決於媒體如何報導中國，西方媒體對中國報導是否客觀、平衡？是否存在偏見？是否具有選擇性，哪些報哪些不報？第三，國際社會並不等同於西方社會，中國在發展中國家、非洲國家的良好形象是西方國家遠遠不能比擬的。

丐幫 : 五嶽劍派不等於武林

中共≠中國

阿媽唔等於女人

中國係唔係發展中國家

咁咪攬住班非洲兄弟自己玩

民主黨≠B隊

中央唔等於中央人民政府唔等於中央政府各部門

中國不等於國家

肯亞大草原不代表非洲大草原

病毒源頭是一個科學問題，應該由科學家去判斷，在事實和研究的基礎上得出結論。

一陣成班科學家指住中共係源頭
外交部又點回應好